<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Dr. Dwijendra Nath Bhakat</title>
    <link>https://xcavan.github.io/dnbhakat/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Dr. Dwijendra Nath Bhakat</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jan 2019 10:27:39 +0530</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xcavan.github.io/dnbhakat/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dr. Dwijendra Nath Bhakat</title>
      <link>https://xcavan.github.io/dnbhakat/pages/awards/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 10:27:39 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://xcavan.github.io/dnbhakat/pages/awards/</guid>
      <description>   চন বঁটাৰ নাম সংস্থা     2009 শ্রীমন্ত শঙ্কৰদেৱ গৱেষণা বঁটা আউনি আটি সত্ৰ, মাজুলী, যোৰহাট, অসম   2010 বিপিন চক্ৰৱৰ্ত্তী সন্মান ধুবুৰী, অসম   2012 বৃহত্তৰ গোলকগঞ্জ বেষমা ৰাজহুৱা সম্বৰ্ধনা গোলকগঞ্জ, অসম   2013 মিনতী নন্দী স্মৃতি পুৰস্কাৰ কোচবিহাৰ, পশ্চিমবঙ্গ   2014 ত্রিবৃত্ৰ পুৰস্কাৰ কোচবিহাৰ, পশ্চিমবঙ্গ   2014 শিক্ষা বিকাশ বঁটা দিল্লী   2015 কৃতি শিক্ষকৰ সন্মান ধুবুৰী, অসম   2016 বিশ্বমহাবীৰ চিলাৰয় স্মাৰক বঁটা নলবাৰী, অসম   2017 সম্বৰ্ধনা Koch Rajbangshi Fashion Hunt, Agomani, Assam   2018 শ্ৰিয়াৰছন সন্মান ৰাজবংশী ভাষা একাডেমী, তথ্য আৰু সংস্কৃতি বিভাগ, পশ্চিমবঙ্গ চৰকাৰ   2018 হেমচন্দ্ৰ বৰুৱা সম্বৰ্ধনা অসম সাহিত্য সভা    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ড০ দ্বিজেন্দ্ৰ নাথ ভকত</title>
      <link>https://xcavan.github.io/dnbhakat/pages/dnbhakat/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 10:27:39 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://xcavan.github.io/dnbhakat/pages/dnbhakat/</guid>
      <description>ড০ দ্বিজেন্দ্ৰ নাথ ভকত (জন্ম ইং ১৯৫৪ চনৰ ২ ফেব্ৰুৱাৰী) এজন অসমীয়া, ৰাজবংশী আৰু বাংলা ভাষাৰ লেখক, কবি আৰু সাহিত্য-সমালোচক । তেওঁৰ সাহিত্য ৰচনাৰ বলিষ্ট ব্যাপ্তি ঘটিছে বিশেষকৈ দুটা দিশত - (১) শঙ্কৰী বা বৈষ্ণৱ সাহিত্য-সংস্কৃতিৰ চৰ্চা আৰু (২) ৰাজবংশী ভাষা-সাহিত্যৰ-সংস্কৃতিৰ চৰ্চা ।
তেওঁ দীৰ্ঘদিন পশ্চিম অসমৰ এখন আগশাৰীৰ মহাবিদ্যালয় গোলকগঞ্জ চিলাৰায় মহাবিদ্যালয়ত অধ্যাপনা কৰে | গুৱাহাটী বিশ্ববিদ্যালয়ৰ আধুনিক ভাৰতীয় ভাষা আৰু সাহিত্য অধ্যয়ন বিভাগত গৰেষণাৰ তত্বাৱধায়ক হিচাপে কাম কৰে | বিভিন্ন সভা-সমিতি, অনুষ্ঠান-প্ৰতিষ্ঠানৰ সৈতে অঙ্গাঙ্গী ভাবে জড়িত হৈ কাম কৰাৰ অভিজ্ঞতাও ড০ ভকতৰ আছে | তেওঁ কোচ-ৰাজবংশী সাহিত্য সভাৰ সাম্প্ৰতিক সভাপতি ।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>